
如何使用，怎么设计? 和避免过度设计 ？

   导致原因：
    1. 过分沉迷所谓设计本身，而脱离了实际需求场景
    2. 分析需求是使用设计的前提，学习模式是为需求分析提供可行方案，两者都不可缺
    3. 设计模式不是为了增加代码，而是为了减少代码，OOP的多态和无约束增加了出错风险和阅读负担


何为实战？
    1. 系统设计
    2. 业务设计
    3. 改进原有系统
    4. 设计全新系统